\begin{abstrak}
\thispagestyle{plain}
Ketepatan waktu merupakan hal yang penting dalam pendistribusian suatu barang. Saat ini tingkat keterlambatan dalam pendistribusian barang di PT. Pos Logistik Indonesia masih cukup besar. Penelitian ini menggunakan algoritma \textit{Floyd-Warshall} yang memfokuskan untuk menghitung rute terpendek dari titik awal ke titik tujuan akhir. Titik awal dan titik tujuan yang dianalisis menghasilkan rute terpendek dari dari PT. Pos Logistik Jakarta Pusat menuju PT. Pos Logistik Tambun menggunakan algoritma \textit{Floyd-Warshall} dengan jarak sejauh 30,77 km. Dari jarak sebesar 30,77 km, didapatkan hasil waktu tempuh dari titik awal ke titik akhir selama 52,75 menit sehingga dapat menghemat waktu selama 67,25 menit dari estimasi waktu yang sudah ditetapkan yaitu 120 menit. Sistem
yang telah dihasilkan kemudian digunakan dan diuji menggunakan aplikasi dengan penerapan \textit{automatic testing} dengan \textit{Selenium IDE}. Penelitian ini diharapkan bisa bermanfaat bagi perusahaan agar tingkat keterlambatan pada proses pendistribusian barang dapat berkurang dan juga agar dapat mengefisiensi waktu, jarak dan biaya.\\

Kata kunci: Rute terpendek, Algoritma \textit{Floyd-Warshall}, Jarak, Waktu tempuh
\end{abstrak}